醫管局 暨 政府 廢青討論區 40

一、簡介

醫院管理局(醫管局)係香港嘅法定機構，負責管理全港公立醫院及相關醫療服務。

醫管局宣稱致力確保員工態度積極及工作愉快，給予員工公平待遇及避免過勞，保持良好嘅work-life balance。但有關人力資源政策不時被質疑與其願景背道而馳，因此常被戲稱為「全港最良心僱主」。

二、常見問題

發問前請先細閱下列問題

加入醫管局篇

申請手續(只適用於接受網上申請嘅職位)
1. 從下列網址進入英文版招聘站，按下圖紅色方格中顯示為‘link’嘅超連結

2. 進入求職網站後，可從左側‘Staff Group’篩選職系。行政助理(EA)及文員(Clerk)屬‘Clerical, Secretarial and Supporting’

問1：新入職醫管局僱員係唔係公務員？
答1：唔係，新入職僱員並非公務員，因此唔會享有政府向公務員提供嘅附帶褔利。

問2：新入職文職人員嘅薪酬會唔會因以往嘅工作經驗而有所調整？
答2：唔會，只會以起薪點聘用。

問3：行政助理(EA)嘅周年增薪機制係點？
答3：以薪幅制度(Pay Range)支薪嘅職系，即行政助理(EA)、病人服務助理(PCA)及運作助理(OpA)，冇所謂「跳Point」，取而代之係周年奬勵(Annual Award - AA)，即基本月薪每年遞增2.5%，以頂薪點為限。

問4：公務員年度薪酬調整(Annual Pay Adjustment - APA)對人工嘅影響？
答4：醫管局僱員嘅基本月薪會跟隨APA調整，而每月津貼則維持不變。而EA為例，其薪酬會按①公務員年度薪酬調整(APA)及②周年奬勵(AA)調整。喺2018/19年度，EA加薪7.12%(①APA=4.51%及②AA=2.5%)。

問5：行政助理(EA)同文員(Clerk)呢兩個職系有咩分別？
答5：EA係醫管局於2011年增設嘅職系，與按薪級表支薪嘅Clerk比較，兩者工作內容大致相同，但EA嘅增薪機制、褔利皆比Clerk差。

問6：大學FG可以申請咩職位？
答6：大學FG可直接投考EA II，EA II亦有唔少有工作經驗嘅外人或現職EA IIIA申請。近年越嚟越多FG選擇先任職EA IIIA汲取工作經驗，再投考其他職位。

問7：每星期返幾多個鐘？
答7：每週工作時數為44小時總工時(包括用膳時間)。

問8：邊啲部門嘅流失率最高？
答8：OT三巨頭(Procurement、HR、Finance)、HIRD/MRO及QEH Q&S。但有人相信以上部門提供較多嘅晉升機會，可以平步青雲、步步高陞。

問9：醫管局有冇晉升機會？
答9：醫管局冇自動晉升嘅機制，同事需自行投考職位以爭取晉升機會。根據現行人力資源政策，醫管局在職僱員會獲優先考慮聘用。醫管局文職晉升階梯可參閱下圖：

問10：何謂主任級職系？
答10：主任級職系泛指院務主任(Hospital Administrator - HA)、行政主任(Executive Officer - EO)及會計主任(Accounting Officer - AO)等管理職系，主要設於行政部門，例如Procurement、HR、Finance及Q&S等。因此有志投考上述職系者，宜考慮入職部門。

開Post #1 Template

開Post #2 Template

問11：申請職位後幾耐會安排面試？
答11：多數會喺截止日期後一個月內以電郵通知面試。

問12：會唔會設技能測驗／筆試？如有，會考啲咩？
答12：不定，每個部門有唔同要求。技能測驗多為中／英文輸入及一般商業電腦軟件應用，例如Word、Excel等；筆試則為實用文書寫。

問13：面試後幾耐會有消息？
答13： 一般而言，面試後兩個星期內冇進一步消息，可以假設落選。外界申請人如獲安排進行體格檢查，即代表獲選，待通過後正式取錄。

問14：體格檢查有咩項目？之後幾耐會有進一步消息？
答14：檢查項目包括度高、磅重、視力測試、小便化驗、胸肺X光及血液檢測等。不定，快則兩星期內，慢則一個月以上。

現職員工篇

問15：EA II晉升Clerk III後，薪酬會有咩變化？
答15：Clerk III薪級為醫管局一般職系薪級表(HGPS)第2點至第9點，另享有隨薪級遞增嘅每月津貼。合約／常額全職EA II晉升至Clerk III，會根據現時基本月薪過渡至最接近而唔低於現有水平嘅薪級點。假設晉升前基本月薪為$17888，薪級點將會定於HGPS第6點($18795)，另享有每月津貼($1482)，總額為$20277，詳情可參閱下圖：

行政助理(EA)晉升初級文員(Clerk III)之薪酬變化

問16：申請咗醫管局其他職位，現任部門會唔會知？
答16：每個遴選程序會絕對機密處理。在正常情況下，部門唔會知悉屬下員工申請其他職位。然而，遴選委員會成員可能會繞過HR直接諮詢申請人上司。如果成功獲委任至其他職位，現任部門會喺申請人簽署應聘書後經由HR通知，以安排調職手續。

問17：如果獲其他部門委任，轉職需要等幾耐？
答17：由簽署應聘書日期起計，委任至不同職級會在8個星期內生效；同級調職則為12個星期內。（注意：在正常情況下，須在所屬部門服務滿18個月，同級調職申請才會被考慮）

問18：我可唔可以從事有薪嘅外間兼職？
答18：僱員須事先得到醫院行政總監(HCE)批准，才可從事有薪外間兼職。有關申請表格可從HR索取。根據《人力資源政策手冊》第H7.10.1條，僱員如未經事先批准下擅自從事外間工作，將會受到紀律處分。

問19：乜嘢係SDR？
答19：SDR全寫為Staff Development Review(中文：職員發展檢討)，係一個正規及公開透明嘅機制，畀上司同職員公開坦誠討論其表現及發展，並促進雙向溝通。SDR每年進行，分為6級：
⑥ 超卓 Outstanding
⑤ 優良 Superior
④ 良好 Good
③ 有成效 Effective
② 尚可 Marginal
① 低於工作的要求 Below-standard

問20：會唔會唔續約？
答20：在正常情況下，僱員如SDR評為有成效或以上，將可永續其聘用合約直至達到退休年齡。然而，少部分僱員會受聘於有時限嘅職位。

問21：可否轉制為常額僱員？
答21：根據現行政策，合約全職(Contract Full-time)僱員喺現任職級連續服務滿三年或以上及符合有關SDR嘅要求，便符合資格申請轉制成為常額(Permanant)僱員。

三、參考資料

聘用條款／福利

醫管局EA/Clerk轉為政府CA/ACO之回本期

鑑於經常有人將醫管局文書／行政助理職系同政府相類職系作比較，下圖列出有關轉職嘅回本期，以供參考。一般而言，醫管局職位起薪點較高，但頂薪點較低，如屬行政助理，周年增薪幅度亦會較小。

假設離職時薪金為起薪點，以購買力計算。如果現時薪金已高於起薪點，回本期將會更長。

報到

希望入到

HA 萬歲

在職醫管局員工如有意申請加入HA巴絲Telegram 群組，請PM下列TG並註明LIHKG稱號/／現任部門

萬歲，萬歲

HA萬歲萬歲萬萬歲

果邊都未完你地就過左黎呢邊

bc完

弱弱一問

舊年八月入職今年一月辭職HA 有冇得追返Back pAid

有

良心啊

我諗我4-8月都應該有

真的嗎？😘PK 佢個人事耍我話話無既

返完第一日工，攰到hi hi

做左4個月ward ea3a 同事幾好
忙又唔算好忙

少有好做嘅EA IIIA(Ward)位

佢辭左職啦啵, 都有咩

頭一個月即刻走得

佢剩係寫7月25仍在職既前僱員先有，我就唔知佢有冇，我做到8月底，照佢咁講我應該有

不愧係全港最良心僱主

HA HR不嬲撚屌黎
當日辭職交工作證叫我親身交，點知個日counter 條友好驚訝我做咩親身交，同我講搵個公文袋速遞過黎咪得

幾乎想爆粗剷佢

係就好

入Dirty team 分分鐘好過普通ward
乜ppe都齊 仲有日日多$500

可唔可以俾我玩到入政府工先？

第一日都咁攰
我第一日hea坐到放工

aande

a&e? 我都好奇d iso ward ward clerk有冇500

屌佢老味 我交果時個counter 無人 鐘又無
企係到等佢幾個字

係咩？但人哋一問我做咩？
我答文職。
佢哋就會收起笑容

好在我唔洗， foreman 叫放晒啲野係佢信箱就得
最後一日仲有得打大早走

冇得開電腦，仲因為肺炎坐左去finance d 機密team度，
然後玩人手對單 orz

點解你可以咁耀眼

有冇人知tmh qns 咩情況

屯門不嬲多意外，你想知咩意外？

咩意思。。

姐係做死q&s 咁解

bc完係咪可以reject offer

why not

羨慕

正喎，有咩好路數先

可能係純粹撚鳩HR

Ea係唔係走得好快？

做落咪知，出面環境咁差，ea 最低都14，好過出面6000倍

我已經準備好等ha 請eaiiib(ward-dirty room),

........ 做ea3b 仲好過做ea1
先有500蚊allowance
再加租酒店, 租間100蚊, 淨袋400

識玩

兩個cluster都收揀個就腳d姐

勁，一次過有兩個offer

其他人考好多次都落選

我考pca3

入到HA 就得

我愛ha! ha是我的避風港

ea3a(ward) 好唔好做,有無得唔通宵更？
有無有學位嘅都apply? 同埋洗唔洗入隔離病房？
thanks

你直必定蝦腸

你睇睇精神科好啲，咁既片你都好信，
我俾我銀行戶口你你得閒入啲錢俾我啦

具前景（升一級）

EA2幾時會再有得申請

點解唔報MO 丫?

又諗返起比WARD CLERK 屌既日子

不過都有D好好傾既 把聲都J 到下

HA 咁幫到人 你班友又嫌3嫌4呀 個頭又話IN極都唔得
點對得住HA呀 咁有意義既工應該乜都要試

電話啲語氣西到好想比文員姐姐瘋狂西

次次打親電話上去 都好淆 問多2句已經西到出面

追排板慘過追人還錢

對唔住

有無人知醫院procurement 其實係做咩

3:15，笑到gapgap聲

應該*

有冇人in完KCC有進一步消息

有冇人上星期做咗KCC HAII嘅written test有消息呀？

HA 係最偉大既僱主 夢想係入到去做
mm如條片所講 仲可以間接幫到病人添

請問ha2筆試係考咩 請賜教

份糧夠洗？

以前老細clerk1由ward 未有ea嘅病房最低位升上去做admin dept

個個做admin 前線搵阿水做呀

我無去考 所以八掛下姐

有無人收到EA2 KCC Various dpt invitation? 有無人知邊d dpt. 請人？

好擔心呀寫到1999

打去book 床 成日未講完就cut 人線

大家覺得依兩個位點

正

想問面試有冇得改做同一日既唔同時間架
只知唔可以改日子 撞左其他面試

時間可以改

thx

員工證會響入職後幾耐先出到俾你？

一般入職後一星期內

唔該巴打

HA真係良心企業返工有二手口罩用入面仲有條鼻毛

真係好有良心
交叉感染

HA : 有口罩比你就得啦
良心啊

寫篇咁既文，笑撚死人

頭先同事個口罩入面有隻螞蟻

fg 岩岩報撚咗
唔知有冇回音

唔知高層會唔會用

Okok 唔該你地

早兩星期報晒各cluster嘅ea2。好多interview呢 呢兩星期有多過3個

返工期間要去interview要點講好？

有冇tmh 朋友可以留tg比我請教下？ 謝謝喔

不如你話我知你咩background

如果得個爛鬼海外top up(有資歷架構) + 大約十年工作經驗
有無可能報2仔?

FG 白紙直入2 仔 入到去會唔會比人屌唔識野

淨係後面2仔都太低級

我唔係做開同行喎
以前做出入口咋

同埋入HA做係咪唔怕失業?

try
不過ha唔睇年資

你唔走可以做到退休

但我上星期簽約，點解人工仲寫緊舊價嘅？

遲政府一個月加

大家online apply EA果陣有無Attach埋word/excel cv?

因為HR Circular未正式出，但會視作為19年4月1日生效，三月嘅糧會back pay同出新人工

上個禮拜都未更新
三月會出17888呢個數嫁啦

唔該兩位巴打

感謝解答 🙏

倒數十個鐘返新工

想問下做EAI有幾大機會升到上EOII？

如果有EA2 offer但埋門想reject offer可以點

利申：8個鐘後要report duty

返一日後同hr講？

請問Assistant Building services inspector入左waiting list被call機會大嗎？通常只請一個？果個人唔要offer先會被call嗎？

但唔會好怪咩返完一日就電郵佢辭職，如果要走，聽日直接no show+email會否更好

你起身直接打俾請人個位hr

佢應該返9點

係
因為report你要去影相同拎制服

所以最好9點打一打，唔係同manager講唔做

EA2都要制服？

如有啦

佢叫我845搞入職文件

咁你咪同佢講

行政部門嘅話唔難

facility management呢

FM係屬Admin部門之一，所以都易升

thanks
紅色個圖係咪都屬行政部？

如果做野正正常常 5年內升唔升到？

又嚟升職

得，我見多數3年內

千祈唔好番工呀巴打...一陣屈你31日service break

thanks
同埋都想問下 係咩人/咩quali先可以直入EOII thx

冇見過直入，身邊個個都係EA I升上去

通常咩學歷，年資幾多年

大學畢業，三年左右嘅HA經驗

如果clinical ea1 平調admin ea1，又要咩條件？

頭先見ea2 various department , 個wm話可能會掉我去做physician assistant , 係咪伏黎

唔係
因為個個cluster都有唔同款交上去HO
HO出果陣唔會理有無問題直接丟上去就算
所以成日有問題

但EAI都有咁多人 會唔會好難先輪到你升？

咁我應該簡咩？

巴打見邊間房

仆街我返撚左想問咩係service break

你決定繼續番？
有第個offer 就pk
冇就ok

我都係等mphil offer但做緊既野好打雜

咁唔驚啦，mphil
我都想屌番個，taught 好啦

等緊offer

in得一陣

有冇巴打知做完 written test 通常幾耐通知 interview?

有無人今日去左Ea2 recruitment day?
In 左幾耐啊？唔知幾時有消息呢.

填表，還曬所有野，之後HR 就會暗裡d7你
最好12號前resign

其實你哋目標讀Mphil嚟HA做一日，請你個部門、HA、Admin、Finance真係多得你唔少

其實佢都係留後路比自己
quit咪quit關你咩事

合則嚟 不合則去
何況有個仲要做ward 3a

做一日就quit應該比HR同Fin加IT背後屌一輪

12號行run掛

做個勇敢中國人～食錯奶粉打錯敵人～～

一個係未返已經想decline，但又唔敢講，所以返一日即辭

一個全個post個個都話唔好做EA IIIA(Ward)都唔聽，係都要返日

為乜？將心比心，呢啲行為好自私

仲有請佢嗰個部門，好慘

呢d,部門就係要做野架啦

HA,年年咁多人出出入入
又屌呀 做得就預左架啦

我唔介意你屌撚柒鳩我，我相信巴打都有返咁上下資歷或職級地位。不過我會想問若果做左一個月或兩個月先走同即走既分別，在你而言係一樣定唔同？

大把人覺得唔啱即日走啦 好出奇？ 騎牛搵馬姐
打份工唔使同公司諗埋下話 間公司你有份？
所以我成日喺度問野 之後先去in

第一個case係，未返之前已經決定好唔做，但唔返工前講，而係返一日即辭，你覺得冇問題？

洗鬼理佢咩
我簽約咋 簽賣身契呀 我做一個鐘掉牌都得啦

有咩問題? 老馮就你?

想問下功能組別我地Admin Department有無份入去投？

同時提大家未申請做選民快d去申請喇

冇咩問題嘅可能係management role同supporting role嘅point of view唔同姐 何必咁認真

我純粹想帶出一個問題因為我都諗緊若果真係有得讀書，咁我做兩三個月就走，算唔算學左野就走，搞到對方又要再重新培訓一個人？假設下手係咩都唔識。若果如此，第一日履新完發現唔對路，早啲走雖然比人印象唔好，但算唔算起碼無咁浪費人地資源？

我知樓主有相關經歷/經驗，可能大家都有，純粹大家當我一個做開第二行一段時間，象牙塔裡一段時間，突然轉行做HA啦，問大家睇法而已。

想問下written test考實用文係中文定英文

apply左選民登記幹事，但填表無用黑色原子筆，有啲part time無ref letter，佢會唔會唔處理我申請

年中大把人做一日就走啦
試過食完飯就唔見左添

商業社會 公平交易
返一日辭工有咩問題？

你以為你邊個？ 文職黎咋入咩傳統功能組別？

登記超區啦, 5月2前好登記

利申reo ea

入錯post, 請入選舉事務處（行政助理post)

唔係功能組別就係超區，諗住睇下自己幫唔幫到手麻

無事我出番去扮工喇

超區好過啦，衛生界情況唔差

Ea 仔學人入衛生界

雖然我覺得我講得好似唔太好，但我覺得係HA 入面既ea 咁低層，有咩資格入傳統功能組別

係咪入咗工會可以去勞工界？

因為我見隔離 IT狗 網店 朋友都好容易話入左咁所以多口問下

it 狗係專業既狗，有好多資訊科技學會做會員，網店係店，兩者同辣殺HA 兩回事黎，如果做HA EA 要成為某某公會既會員先做得既話，我相信首先會冇人做HA EA

又關lt事？

d it 狗邊有咁快幫人開acc 啊

係囉，我都係一個星期先有ac login

Pca大把即日走啦

QEH?

PMH?

見大家討論即番工即走呢樣野...我又講下我睇法啦
HR 幫你安排番工, 首先要約驗身, 搞勁多文件, 同你簽約又要半個鐘至一個鐘
你番左工之後又要做好多data input, 如果你咁岩撞正d 閪時間payrun後即走, 分分鐘仲要同finance 夾手夾腳趕出票俾你。
你辭左職, 要出一大堆信同你講你離職安排。部門要請過個人又要上request 再批, 批完先可以再有第2個番工
hr 收到request form又要由頭做過. thats it

我唔係話唔讚成試工, 番左工如果有大伏就當然早走早著。
但如果你本身都冇乜興趣番, 純粹覺得用左人咁多時間唔好意思推, 咁你好可能誤左會左啦

請大家體諒下HA呢種買少見少的良心僱主好嗎?

之前請過個ea3a, 番之前狂問無厘頭問題, 簽約態度又差, 番兩日就走
之後佢考opa2, d老細初步揀左佢, 我掃地果陣唔小心聽到, 即刻叫同事勸老細咪鬼offer 佢

調轉黎睇，係咪除非個人好有問題，否則好少會叫你走，甚至炒你？

可以咁講?

話我咩都得，就係唔準話我廢鳩

返左一個星期工，覺得目前為止都係手板眼見功夫，做熟左就ok，
我覺得我可以長做落去

有冇人已經收到ea3b intern offer

EA3B你都殺, BTW 如果唔係諗住將來繼續做HA 其實可以唔考慮, 因為基本上有咩豬頭骨都會俾曬你做

EA 都要intern？

如果無理解錯，無記錯的話
ea3b intern位 係高材生尖子先考到
類似公務員都有啲10k嘅暑期見習位
詳情可能要等資深同工解釋下這個職位

睇你個人緊唔緊張今次疫情囉
有啲人唔係返醫院工都會日日洗啦
我有啲有小朋友嘅同事會嘅
有啲就著防水外套，返到屋企就晚晚洗件外套

有冇人做過護士宿舍ea2??

報左私人公司都未有回音諗住有EA3B summer intern都好但應該都冇offer

但係sofar 冇見過煙腸最尾入番ha

做過私人公司文職 或 政府合約文職 有無話邊樣經驗有利啲, 考醫管局ea嘅話

個陣做過都係為左個人工

完約之前洗唔洗填野?
完約幾耐可以重新入HA?

而家intern好似有11.5k

頂琴日開始呼吸唔順，唔知戴口罩戴得耐定奶左野如果睇 staff clinic係咪可以即日照肺 ，同埋結果即日會有?

啱啱加咗人工，HA Intern月薪有$12181

扣埋老強，11571.95

未夠60日唔使扣

...冇....冇啦

點會唔日日換出面咁污糟 唔係支那肺炎都日日換

請問係唔駛扣住定直頭唔洗供？如果員工唔駛供，咁HA係咪都唔供頭2個月？

員工唔使
但HA係六十日之後會一次過幫你供返曬三個月

港島東每人派兩個橙 嗚呀 HA 真係好佛心

我早兩日都收到食埋落肚啦

九龍中每星期派杯面兩個，食到就嚟生cancer

乜咁多謝呀

你就好啦

有無人知兒童醫院好唔好做？
好似好冷清咁

果時我個橙放左落雪櫃都比人偷撚左

有無人上個月尾考過KCC HA ii written

橙都好偷

有冇人知book staff clinic 可唔可以請一日假

藍字*

等左成個鐘都未到我

想問EA通常in完大約幾耐會通知有offer?

個時in intern佢話3-4個星期有通知 而家岩岩過左第4個星期都冇消息 係唔係即係冇機

No, 9 up

Supporting services 算唔算易升位？
見新西請ea1

另外想請教
假如我1月1日入職，若干年後嘅4月1日平調另一部門
咁我嘅年度增薪，都係1月1日計，定4月1日才有得加人工？

眼緣決定一切

想問約左bc
會唔會仲有咩變數搞到冇offer

諗唔到

啫係請假去睇咗先，如果醫生唔出假紙會扣返假？

收到community relations assistant 嘅written test
值唔值得請一日假去
利申: 啱啱take咗一份contract工offer

絲打咩bg 我都收到

19 fg 白紙

試過一次written test
嗰次兩樣都唔係
而係寫廣東話拼音

咩位

EA3A

吓？

其實做ea2其實需唔需要係excel大師

想問如果結左婚洗唔洗即刻同ha申報

yes... 特別你拎緊hliss related allowance

hliss同ahliss係咪有分別

總知都係多舊錢

咁如果乜allowance 都冇拎呢

我想知係咪要即刻報咋例如一星期內要一定報咁

HR 我知都有唔少人會上到EO2, 但係FINANCE 係咪又要捱下PT9先

兩個禮拜內冇電話係咪就冇機

你個時in完佢有冇同你講幾時有通知

係 垃圾位黎
係勁就報政府AO2 直接PT14
咪撚入HA做狗

in嗰陣冇講呀，我又傻仔冇問

而家HA 又掘起了

我又黎出動吹奏先得

屌你兩個聯網既hr效率同bc既程度差咁撚遠既

知唔知HIV CLINICAL SERVICE 係大約做啲咩？

可能有蛋白尿
同佢講黎緊m就得 不過佢都估到

有interview?

應該係有早午shift

以前做過HA幾年走左
喺出面碌左幾年又想入返HA

以前做咩位

TEMP EA有冇得轉Clerk3?
起薪點點樣計？

可參考FAQ15:「合約／常額全職EA II晉升至Clerk III，會根據現時基本月薪過渡至最接近而唔低於現有水平嘅薪級點。」

按臨時聘用(Temp)條款嘅EA，轉為合約全職Clerk III時，只會以Clerk III起薪點(HGPS 2)聘用。

洗唔洗一定要做滿18個月至可以轉？

EA轉clerk3唔洗18個月

Temp轉Contract咩職級都唔洗

九成都會寫返shift 但多數唔駛 醫管局保障返合約

似ward

鐘聲響起回家的訊號

嗚啊 Canteen有餅派

same
pm session?

轉頭就in HA Programmer，好緊張，有咩要注意?

唔好太緊張

兩年冇見過工，忍唔住緊張

嘩 差成2000幾 做3年先追得返EA個底

所以建議轉咗contract EA先再轉Clerk

海洋巴係咪唔建議直入clerk3
我都好爭扎
以前自己都係EA轉clerk
份人工爽好多
宜家想入返去做clerk人工低好多咁
不過我諗住今次返去做到退休
唔會再返出嚟啦

巴打知有人係老屎忽？

巴打fg?

唔係，做緊嘢

正常唔洗驚個po比fg至1年exp入，你有兩年經超班馬

係咩? 我反而見啲人一半老過我，有個應該三十幾，有一個應該起碼40起跳，得一個女仔似fg

it狗係生得老成d

Finance Dept 會唔會伏？

HRPM唔係話要HCE批咩

如果其他位，temp 轉contract 帶唔帶到年資？即係做左temp 兩年，個point 照最低計起定跳左一個？

Why

走咗再返去起薪要由頭計過？

可以選擇嘅情況下，當然由EA II晉升Clerk III最著數，因為會上到HGPS 6 (連allowance: $20277)，比直入Clerk III慳咗4年跳point時間

但如果直接有Clerk III offer都建議接

係，會以起薪點聘用

同唔同部門先

撈，要睇乜原因，正當合理就會批
我三月頭返工，上星期已請一日no pay

一次
不過本身係有四年ft經驗

有冇巴絲知HA個finance graduate trainee programme咩情況，chur唔chur 的，ot多唔多，做緊big4 apply咗

等番一頭半個月

FG 做EA2係咪沒可能？

應該好做，但感覺做不到一世

有冇巴打可以話我知 in 完通常幾耐會通知你得唔得? 同埋 in 果陣係咪跟姓氏排序入去 in? 即係我姓 Wong 就好大機會 in 尾個幾個, 而唔係計佢對你既 CV 印象而排序?
感謝各巴打!

想問下pass 左BC之後 大概要幾耐先要叫簽約

咁勁？你屋企人做緊？

My case: One week
其實個report翻左黎就會call你

想問大家會唔會轉perm，如果未做夠10年，clerk位

呢加都好多人見工啵

謝巴打

聽人講入職唔一定starting point開始跳
有經驗可以直接跳POINT 係咪真?

如果我入到，我再上嚟話你知

醫管局會計點睇？
利申：未考哂qp

Interview panel好撚閪

[member]
今日in 完 HKCH eaii Nsd，即日就出email提我補交文件，我應該開心定唔開心好
[\member]

call我簽約未，啊

想做公務員咪去考lor

如果ha文職wfh 成個ha一定冇哂士氣🥺
到時香港一定淪陷🥺🥺🥺

唔係文職
係坐OFFICE既WFH 前線繼續打生打死 包保走人

謝海爸

大學畢業，做過病房eaIIIA，好難做
個底花左，應該好難再請我

喺HA嘅工作表現，離職後絕大部份情況下唔會睇返，所以冇所謂「花底」，可以放心再考返嚟HA

咩叫個底花

唔慣病房工作，多野記又冇關連，多犯錯，評分低
同埋有次見ea2，有個護士知，應該見我個個人寫返我個底，我返唔到ha做

但我在職時見過ea2，見我個個同我做既病房護士識，應該寫花左我個底

我之前見過好多eaII都冇消息，一係就面試都冇，我又唔想返病房做

冇可能，離職後HA HR正常情況下返查唔到你以前喺HA時嘅SDR記錄

HA冇所謂blacklist

近月非常多人投考HA EA，所以難度較以往高，繼續努力

recruitment day [various drpartment]
分去行政部門office hour & Clinical / ward嘅比例係點？

有冇話body check完大概幾耐有消息

有無巴打可以分享下面試會問咩問題?組織架構果啲洗唔洗背定先

真的？

我有一段時間冇申請，見個時成日冇消息

Admin:Clinical 大約3:7
（Clinal department唔係指前線，有機會係部門嘅back office位）

理論上只有EA IIIA(Ward)會派去Ward

thanks
clinical 同 ward有咩分別, 前者唔洗接獨病人？

冇追post
recruitment day報左clinic同ward
係咪九成會派去ward先

Clinical department內有好多唔同嘅工作地點，有back office、前線

如果係back office，日常工作基本上唔會接觸到病人

Post title係EA IIIA(Ward)就「一定會」派去病房

非EA IIIA(Ward)嘅招聘「一定唔會」派去病房，但都有機會係前線職位

公開試好抵分,個位數,無再讀啦

想問吓點解唔建議門診工作既崗位？要對病人？

想問下通常係當日即請定點
係見一次定見唔同部門？

岩呀 離左職係唔會查到以前嘅SDR嫁
HA都冇所謂嘅official “blacklist”嫁

不過 自己亦親身見過唔少case

當知道對方以前曾經做過HA
問前部門攞料係一件容易/平常不過嘅事

Professional grade更甚
例如Nurse/Allied Health要收料根本唔難
因為各大聯網NSD/DM跟本就互相認識有合作

通常係Officer Grade/Professional Grade先會問前部門攞料

不過呢個情況喺EA II/ EA IIIA招聘非常罕見，所以我相信上面位巴打冇offer應該同所謂花底冇關係

做門診對病人仲多過你做病房
病房d 人件件訓住黎咁濟 邊有幾可近距離接觸
門診對親件件都潛在帶毒者 自走炮

洗唔洗返

上星期見咗個 EO1 位，佢叫我補返文件，係咪叫緊糊？
好嗱緊張呀

係，準備做高層

整咗個比較圖俾大家

多謝海巴，等通知呢段時間簡直煎熬
想問係咪仲要等佢通知 body check?

HA 福利真係好好多

串我哋

照睇上面份表 HA 贏左幾條街

年假、醫療贏

房屋、牙科輸

咩部門

in完Ea2 就快兩星期reject email都無係點

收到call簽約

30號

恭喜

我愛HA

點解個巿咁差都冇乜人做ha咁

點解話冇人做HA？有8萬幾個員工

有部分聯網唔會出Regret Letter

我見仲有好多位

對一個咁大型嘅機構嚟講唔算多

恭喜加入HA

Tmh 朋友仔可加我做個朋友

有無人知 MRO Clerk III 好唔好做？ 岩岩收到Offer

其實入左clerk係咪難啲再上EO 聽人講啲老細偏向揀EA上EO

有冇試過bc完唔請好擔心
如果請,EAIII Ward/clinic會唔會難轉EAII Clerk? (Degree holder)

有冇人收到風HA黎緊會WFH

唔好發夢啦

我覺得冇咁好死

最近開始返工 唔知係咪真係冇野做 見啲同事個個都好得閒 冇keyboard mouse聲 仲要未申請到個上網 悶到嘔電

我都冇野做，上連登、上網、睇新聞

想問下OT三巨頭係要點OT法

就算HA WFH都只會係有高層份，低層既請繼續返工

仆街升到ea1都追唔到aco頂薪

EA 都要經驗
成日問埋哂啲白痴問題

On

係咪clerk ea都shift 無留意過ha

行外人無知問一問
1)HA d 文職算唔算鐵飯碗永不炒人?
2)入職難度會唔會極高?競爭係咪好似ACO咁超大?我會考五科合格+IVE野雞Top up, 係咪好難爭到入去HA?
3)唔計OT 3大巨頭, 其他部門OT情況如何?
4)HA有無年齡歧視? 我就快33了

做左十年船務但呢行就快無得做
想轉入HA但擔心要求好高入唔到黎

1) 係，做滿三年可以轉permanent
2) 冇ACO咁難
3) 基本上準時收工
4) 冇

咁聽落HA好似幾啱養老做?
又唔太難入

你地見過入職最大年紀係幾歲?
EA3A/EA2點轉職做Clerk?

多謝分享
問多幾條問題
1)HA係咪返五日1-5?
2)OT三大巨頭幾點左右收工?
3)聽落HA除左人工低D之外都似係份荀工，點解仲不斷請人? 人手唔夠? 照計流失率應該唔高?
4)報Clerk係要考D乜?

其實我而家人工25K左右，但個心好怕比人炒
減一萬人工都好，都好想入HA有安穩生活

如果係荀工 你認為會唔會不斷開ad

1) 絕大部份係
2) 一半準時、另一半要OT 1-1.5小時
3) 唔同政府ACO/CA兩年一次聯招，HA每間醫院、部門都會獨立出招聘廣告，所以會有大量招聘嘅錯覺
4) 同EA大致相同

話時話，ha個staff app係乜？

開POST啦

好

請問報HA executive assistant 如果同cluster 報幾個位(唔同級）會唔會有咩問題架？ thx

冇
成個HA 報哂都得

醫管局 暨 政府 廢青討論區 41

但interview board 會唔會知我報其他post